
let pfacil = [
    {
    numb: 1,
    question: "Resistencia es conocida como:",
    answer: "La ciudad de las esculturas",
    options: [
      "La ciudad artesanal",
      "Ciudad Museo",
      "La ciudad de las esculturas",
      "Ciudad Capital"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Al norte el límite natural establecido entre la Provincia de Chaco y Formosa es:",
    answer: "Bermejo",
    options: [
      "Pilcomayo",
      "Uruguay",
      "Paraná",
      "Bermejo"
    ]
  },
 {
    numb: 3,
    question: "¿Quién es el patrono de Resistencia?",
    answer: "San Fernando Rey",
    options: [
      "San Fernando Rey",
      "El Cura Brochero",
      "San Juan Bautista",
      "Virgen de Itatí"
    ]
  },
   
     {
    numb: 4,
    question: " ¿Cómo es considerada la ciudad de Castelli?",
    answer: "Portal del Impenetrable",
    options: [
      "Portal del Impenetrable",
      "Perla del Paraná",
      "Ciudad de las Esculturas",
      "Ciudad de la Cerámica"
    ]
  },
 
       {
    numb: 5,
    question: "En el ámbito automovilístico deportivo Chaco tiene un exponente a nivel nacional e internacional, ¿Quién es?",
    answer: "Juan Manuel Silva",
    options: [
      "Juan Manuel Silva",
      "Marcos Siebert",
      "Giorgio Carrara",
      "Juan Manuel Silvero"
    ]
  },
      {
    numb: 6,
    question: "En el ámbito de los juegos olímpicos, el Chaco tiene un medallista en: ",
    answer: "Básquet",
    options: [
      "Jockey ",
      "Fútbol",
      "Básquet",
      "Clavados"
    ]
  },
      {
    numb: 7,
    question: "El club de fútbol más antiguo del Chaco es",
    answer: "Sarmiento",
    options: [
      "For Ever",
      "Don Orione",
      "Don Bosco",
      "Sarmiento"
    ]
  },
      {
    numb: 8,
    question: "-La población actual del Chaco oscila entre:",
    answer: "1.000.000",
    options: [
      "2.000.000",
      "1.000.000",
      "500.000",
      "5.000.000"
    ]
  },
      {
    numb: 9,
    question: "En la bandera del Chaco hay un arado rodeado de 25 estrellas ¿Qué representan? ",
    answer: "Los departamentos provinciales",
    options: [
      "Las ciudades principales",
      "Los departamentos provinciales",
      "Las provincias Argentinas",
      "Grandes personajes que forzaron Chaco "
    ]
  },
      {
    numb: 10,
    question: "La producción destacada chaqueña que perdura en la memoria y porla cual se la reconoce a la provincia fue:",
    answer: "Algodón",
    options: [
      "Caña de azúcar",
      "Soja",
      "Producción de tanino",
      "Algodón"
    ]
  },

];